{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"15","quiz":[{"id":309,"question":"في طريق شديد الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبه التي امامنا","a":"ليلا فقط","b":"في جميع الحالات","answer":"2"},{"id":306,"question":"هل يجوز لشرطي يرتدي لباسه الرسمي ان يوقف مركبة ويفحصها رغم ان رخصتها سارية المفعول ؟","a":"يجوز لشرطي فحص الفرامل وانوار المركبة فقط","b":"يجوز لشرطي يحمل هوية فاحص ان يفحص في كل وقت صلاحية المركبة","answer":"2"},{"id":329,"question":"يجوز اجتياز مركبة مجتازة","a":"لمركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وفي طريق فيها اكثر من مسلكين في نفس الاتجاه","b":"فقط للمركبات الخصوصية والتاكسي العمومي وفي طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه","answer":"1"},{"id":303,"question":"واجب التمهل معناه","a":"تخفيف السرعة اقل ب 10 كم في الساعة","b":"تخفيف سرعة المركبة حتى امكانية ايقافها لمنع أي خطر","answer":"2"},{"id":319,"question":"يجوز ايقاف مركبة في الجهة اليسرى من الطريق","a":"اذا كان عرض الطريق يزيد عن 12 مترا","b":"اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد وأُقيمت شاخصة على مدخلها تدل على ذلك","answer":"2"},{"id":317,"question":"واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها تقع","a":"فقط على سائقي المركبات","b":"على كل من يستعمل الطريق","answer":"2"},{"id":311,"question":"عندما تصور الشرطة مركبة ارتكبت مخالفة سير من المسؤول بنظر القانون","a":"صاحب المركبة ، الا اذا اثبت أن المركبه كان يسوقها انسان اخر .","b":"السائق الذي صور وممكن تشخيصه","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل يجوز لفاحص يحمل هوية فاحص من سلطة الترخيص فحص مركبة وانزالها عن الطريق ؟","a":"كلا","b":"نعم","answer":"2"},{"id":302,"question":"هل يجوز لسلطة الترخيص سحب رخصة سائق لمدة معينة او الى الابد ؟","a":"نعم","b":"كلا ، هذه الصلاحية للمحكمة فقط","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند أي تغير في حالة السائق الصحية","a":"عليه ابلاغ دائرة السير فقط اذا كان طرفا في حادث طرق","b":"عليه ابلاغ دائرة السير","answer":"2"},{"id":320,"question":"في مفترق طرق حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","a":"في جميع الحالات","b":"في جميع الحالات عند عدم وجود شاخصة تدل على خلاف ذلك","answer":"2"},{"id":304,"question":"واجب التصرف بحذر في الطريق يقع على عاتق","a":"كل عابر طريق","b":"سائقي المركبات فقط","answer":"1"},{"id":314,"question":"واجب وضع مثلث التحذير عند اصابة المركبة بخلل مفروض","a":"على جميع انواع المركبات","b":"على كل مركبة ميكانيكية تسير على اكثر من عجلتين","answer":"2"},{"id":324,"question":"عند وصولك الى مفترق طرق خال من الاشارات وهناك مركبة قادمة من جهة اليسار","a":"لك حق الاولوية فقط اذا كنت تريد السير الى الامام","b":"لك حق الاولوية","answer":"2"},{"id":326,"question":"عندما تخرج الى الطريق من طريق ترابية","a":"لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين","b":"عليك اعطاء حق الاولية للمركبات في الطريق التي امامك","answer":"2"},{"id":321,"question":"عند سوق مركبة تقع المسؤولية عن المركبة والركاب على عاتق","a":"سائق المركبة","b":"سائق المركبة وصاحبها","answer":"1"},{"id":318,"question":"عندما توقف المركبة في طريق منحدره وبموازاة الرصيف","a":"عليك استعمال فرامل اليد","b":"جميع الاجوبة صحيحة","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل يجوز أن نصعد على الرصيف ونسير عليه لاجتياز عائق على الطريق","a":"يمكن اجتياز العائق فقط بالصعود على الرصيف","b":"ممنوع الصعود على الرصيف لاجتياز العائق","answer":"2"},{"id":307,"question":"عندما توقف المركبة في طريق منحدرة مع وجود رصيف وتستعمل فرامل اليد","a":"ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف فقط","b":"ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي","answer":"2"},{"id":316,"question":"اصطدمت مركبتين وحصلت خسارة مادية فقط ، على سائقي المركبتين","a":"أن يبعدا المركبتين من الطريق ويزيلا من الطريق كل مادة خطرة","b":"أن لا يبعدا المركبات حتى قدوم الشرطة","answer":"1"},{"id":325,"question":"ما هي السرعة القصوى لمركبة خصوصية في طريق بلدية","a":"لغاية 50 كم/ساعة","b":"لغاية 40 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":305,"question":"واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها يقع على عاتق","a":"كل سائق مركبة فقط","b":"كل عابر طريق","answer":"2"},{"id":328,"question":"عندما تسوق مركبة خصوصية في طريق خارج المدن","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 80 كم/ساعة","b":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 100 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":301,"question":"عند صدم مركبة واقفة على الطريق وصاحبها غير موجود","a":"على السائق ترك اشعار خطي على المركبة المصدومة واخبار الشرطة","b":"على السائق اخبار سلطة الترخيص","answer":"1"},{"id":315,"question":"تجوز الاشارة بواسطة اليد","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"اضافة الى جهاز اعطاء الاشارة اذا ارتأى السائق ان ظروف الحال تبرر ذلك","answer":"1"},{"id":327,"question":"يجب وضع مثلث التحذير خلف المركبة","a":"فقط في حالة ايقاف مركبة اصيبت بخلل وبدون مراقبة","b":"في كل حالة توقف المركبة فيها لاصلاح خلل فيها","answer":"2"},{"id":312,"question":"هل من صلاحية سلطة الترخيص أن تسحب رخصة سياقة أو عدم اعطائها الى الابد أو الى مدة معينة","a":"نعم","b":"لا، الصلاحية فقط لضابط الشرطة","answer":"1"},{"id":322,"question":"يجب ان تكون شهادة التأمين","a":"مع السائق عند سوق المركبة حتى وان لم يكن صاحبها","b":"مع صاحب المركبة","answer":"1"},{"id":323,"question":"قبل مفترق طرق","a":"ممنوع الاجتياز","b":"يجوز الاجتياز للمركبات الخصوصية والعمومية فقط","answer":"1"},{"id":310,"question":"شرطي بملابس رسمية يوجهك بأن تدخل بمركبتك طريق فيه اشارة السير ممنوع الدخول \" فماذا تعمل\" ؟","a":"عليك اطاعة اوامر شرطي بملابس رسمية في جميع الاحوال","b":"ممنوع دخول طريق فيه اشارة سير ممنوع الدخول في جميع الحالات","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}